全球多國暗地杯葛美國霸權

美元在全球央行的外匯儲備佔比正縮減，為降低美國制裁的負面影響，多國意圖擺脫其經濟對美元的依賴。

中國和俄羅斯減少使用美元進行多宗大宗商品交易，兩國更研採用新的跨境貿易支付系統，直接以人民幣和俄羅斯盧布進行交易。愈來愈多國家與中國進行貨幣互換，連過去關係「微妙而脆弱」的日本也於上月和中國啟動了2,000億元人民幣/3.4萬億日元的貨幣互換。今年美元走強，許多新興國家的貨幣急跌，為了穩定本國貨幣，多國減持美債回籠美元。特朗普的「美國優先」宗旨，或多或少促使了世界各國減持美債。

另一方面，不少國家與產油國家之間的交易，也從美元計價，轉為採用歐元、人民幣或其本國貨幣。歐盟擬創建獨立的支付平台SPV，並透過歐元為貨幣進行跨國交易，雖然仍困難重重，但類似的計劃，相信未來會相繼出現，削弱美元的不可替代地位。若美元霸權被撼動，美國要收割其實國家的經濟果實，再也不是按一下印鈔機那麼簡單了。

中國或成最大贏家

暗地杯 表面來了帶路

其實真係對美國有冇威脅？

美國一定會阻止嘅，睇用咩方法啫

整多鋪歐豬

source?
又射後不理?

....

寫完之後自己會唔會笑

美國其中一條超級底線係要用美元交收石油。
歐洲其實想點？

美國係第一產油國 點唔用美元

唔用美金? 真係人唔笑狗都吠

唔要美國
世界各國轉呔向歐盟、日本、韓國
信歐元、日元

支那就唔好發夢啦